[討論]異鄉人同哲學存在主義其實有咩關係

中秋拎咗本異鄉人去睇。
如題，間唔時睇哲學POST都講「存在主義」同「異鄉人」好有關係，其實有咩分析文章講係咩關係？

首先我幾鐘意寫主角果種小小吐糟的寫法，好似介意人點睇但自己做出黎又唔係好介意，佢介意係點解人地咁介意。
老母死咗，就真係就咁當成老母死咗呢個事實去看待呢件事，結果後黎無端端被人抽秤話涼薄。
呢種樣樣都只當一個事實去看待而不表達感情係咪就係存在主義？

咪跟風睇咩沙特卡x果d

吐糟???

卡謬講嘅主題係荒謬

荒謬就係指呢個世界無乜既定嘅道理 甚至道德 命運 呢啲都係唔存在

而存在主義者都會認為呢個世界係唔會有咩道德指引可以支持你嘅行動咁囉

異鄉人就係主角點樣面對一連串荒謬事件嘅故仔囉

文學小小嘅嘢睇開台灣嘢多
用返香港話係咪叫鳩噏

最怕哲學，就係跟風買乜鬼圖解哲學無鬥乜心機睇就唔理。
呢本係果陣書展連昆德拉一齊買，第一次睇呢類名著，我都係果陣見本書百幾版先買黎睇炸，論內容幾好睇，但唔知點解扯到哲學層面姐。

Same Ask

卡謬條撚樣有閪思想貢獻咩

寫小說架炸

知唔知道存在主義講乜？
唔知當佢冇到咁睇就得

即係人地點諗唔洗理咁多
過到自己果關就得

故事裡面嘅法庭同連登一樣，成為左一個道德規範凌駕於證據嘅審判場所。總之著摟屌裙嘅女就一定係雞。一條女係咪雞主要唔係睇佢有冇接客，而係佢係咪經常著摟屌裙出街。

對於呢個睇法，好多女梗係覺得荒謬至極喇。因為窄身裙本身係冇特別意思嘅，所謂「摟屌」其實係連登仔強加上窄身裙嘅本質。

不幸嘅係「著摟屌裙係雞」呢個論調，慢慢變成左一種普遍接受嘅社會規範。咁喜歡著摟屌裙嘅囡囡應該點樣面對荒謬嘅批判同壓逼呢？ 呢個就係異鄉人探討嘅命題。